林鄭月娥：感謝絕大部分市民「配合」政府「封區」行動

行政長官林鄭月娥感謝絕大部分市民配合政府為防疫採取的強制措施，強調政府會對違規情況嚴格執法。林鄭月娥重申，強制措施有必要性，亦有法律基礎，違規即屬犯罪，希望得到市民積極配合，以取得預期的成效。她表示，留意到在過去一周的四次『受限區域強制檢測』行動，絕大部分市民都充分合作，今早完成在麗港城第五座和第七座的行動，無發現居民未進行強制檢測，對市民的諒解和配合表示衷心感謝，政府各部門會繼續總結經驗，做好有關行動，務求減少對居民帶來的不便。

對昨晚有政府人員在執行限制與檢測宣告行動期間遇襲受傷，林鄭月娥譴責施襲者的暴力行為，指絕不能接受，強調政府執行檢測行動是為了保障公眾健康，如市民有疑問及意見，可通過不同途徑提出，不應惡意針對工作人員，更不可訴諸暴力。

原文網址：

「我對市民的諒解和配合表示衷心感謝。政府各部門會繼續總結經驗，做好有關行動，務求減少行動對居民帶來的不便，並有效地盡快遏制疫情，讓經濟活動及市民生活可以逐步回復正常。」

屌你老母都叫配合？

對昨晚有政府人員在執行限制與檢測宣告行動期間遇襲受傷，林鄭月娥向該人員致以慰問，並譴責施襲者的暴力行為。

林鄭月娥說：「香港是法治社會，暴力行為絕不能接受。政府執行檢測行動是為了保障公眾健康，亦已盡力減少對市民造成不便。如市民有疑問及意見，可通過不同途徑提出，不應惡意針對工作人員，更不可訴諸暴力。」

咁都唔叫配合？
你睇吓尋日比利時反抗疫示威

搵支槍指住你好難唔配合

大嗌已經俾狗拖埋去暗角，係啊好配合啊

想問麗港城係咪搵唔到？

政府唔同

比人當係犯咁捽都叫配合
咁玩落去遲早出事

拎住碌棍過黎封區
感謝碌棍好過啦
下次不如話感謝市民遵守國安法啦

痴撚左線

感謝配合強姦

777: 我聽唔到有巿民吊9我既聲音~

唔配合又拉又鎖強姦犯出嚟感謝受害人

（突襲式）（配合）
兩個詞個語境點解可以用埋一齊

比你強姦完，再同我講多謝配合

大把信政府既藍屍廢老已經仆街
繼續啦

問過每一個人？